# Ik was 35 in ’79

De leden van de Jonge Academie zijn gemiddeld vijfendertig jaar. Ze staan pas aan het begin van een academische carrière waarvan de volgende stappen vrij onzeker zijn. Ook de gevestigde senior onderzoekers van vandaag waren echter ooit 35. Hoe (on)zeker was hun toekomst toen? Hoe was de academische wereld ingericht? En waren hun wensen en dromen dezelfde als vandaag? Maja ging op gesprek bij Irina Veretennicoff, professor emeritus fotonica aan de VUB.

❝ We waren vrij. Vrij om zelf het ritme te bepalen van onze productie, vrij om risico’s te nemen. ![](veretenicoff.jpg)
